澳洲人的死腦筋

澳洲人的死腦筋 - 高慧然

陪中國來的朋友去一間酒莊午餐，餐後去酒莊的試酒室試酒及買酒，誰知工作人員一臉歉意地說，今天酒莊提前關門，下午三點結束營業，既不試酒，也不賣酒。

中國客人說，午餐飲了幾枝酒，都非常喜歡，不試其他酒了，直接買那幾種酒，每種幾箱，這樣應該可以吧？

酒莊很誠懇地解釋，本來是營業至晚上的，但今天晚上有客人花3000元澳幣包了酒莊舉辦婚宴，根據合約，從下午三點開始，整個酒莊都只能為包場客服務，不可以再進行任何商業活動，所以只能夠拒絕這筆生意。

中國客人倒沒有生氣，只是非常不解，回去路上一直在做一道數學題，他說，那幾箱酒的價格遠遠超過3000澳幣，幾分鐘時間，就能做一筆更大的生意，為甚麼不做？更何況當時包場客尚未到，酒莊若賣酒給人，也不會有任何人看到。

我說，「對制度心存敬畏，有合約精神，這不正是澳洲吸引人的地方嗎？」

他不死心，說，「有合約精神之餘，也可以靈活變通嘛，酒莊可以嘗試打電話給包場客，跟包場客商量，可不可以賣幾箱酒給我，減他們部分費用。在中國的話，這麼通情達理的要求，包場客一定同意。」

我跟他開玩笑，「不如我陪你在這兒等，一直等到包場客來到，然後說服包場客同意酒莊賣幾箱酒給你。」他終於洩氣，搖搖頭說，「唉！澳洲人就是死腦筋！」

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
學校講Talk注意事項 (曾志豪)

下一則
下一則
五四運動樂遊團 (古德明)

有時有D野有果種堅持先會有果種結果. 未必係壞事.
所謂既識變通有好亦有唔好. 好似你識變通咪好多A貨同高仿囉.
又有大把黑心野. 好定唔好?
日本人都一樣有好多野堅持, 佢地唔咁你地班友咪又無得炒威士忌,
無靚野食同炒賣囉. 咁你講好定唔好.
有一次既寬容就有開始. 之後成個做法就會慢慢壞落黎.
叫佢返屋企望下自己地方點就明啦.